Jaan Paukam on Jakob Kooki sõimanud ja laimanud äbbematta kombega abbikohtomehhe Märt Terrowerre ja Tomas Lahti ees, kes omma tunnistust se peale andsid.
Et kül Paukam salgab, sai siiski se tunnisstuste peale moistetud: Jaan Paukam, kes ülle 60 aasta wanna, ja sepärrast ihho trahwi alla ei wõi langeda, maksab 15 witsa hobi eest 3 rubla hõbbedad walla ladiko trahwi.
